【氣象】（2018年2月中旬末）新春快樂！受海洋氣流影響，農曆新年期間本港天氣和暖，潮濕有霧

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-居於佐敦有一定氣象知識但擁有異常體感經常發表與氣溫相關煩膠言論的奇怪會員。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

D大褸羽絨可以收埋啦

香港人腥港人20度樓下都係羽絨

今日著短就衫 比人當異類

做乜開過

三巴完左好耐 本來應該年初一就開

其實呢個post應該3日前就要開 不過新年唔得閒

咁唔爭左等多2日啦

最憎潮濕天

太平洋地震帶呢排好活躍

想問下係咪凍完唔大機會再有10度以下？

今朝終於冇話凍到唔願起身既感覺 呢啲天氣其實唔錯 涼涼地唔太凍

直頭熱啦

係條街會出汗

唔熱喎

中午後大東風黎左寒涼左勁多，而家得返21度

中午出街行5分鐘已經想出汗
之後收太陽有陣風就覺得涼

轉左溫吹襲南島 （新聞仍然報tc果陣既名Gita錯唔晒 係由tc轉化而成既溫氣會保留原名，東北亞果d都會，不過因為通常都直衝太平洋唔再影響人，或者留係千島海域同其他溫氣合體，所以好少再提佢個舊名）

氣象討論

此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：

【氣象】（2018年2月下旬）旬初東北季候風為本港帶來相當清涼的天氣，後期隨著季候風緩和，天氣回暖